refined comments and typos/spaces

theories/ackermann/ack123.v
@@ -1,5 +1,9 @@
-(** DLW: ceci est un retravail d'un code initial de David Monniaux *)
-(** Le schéma suivi pour regrouper les composantes de certains constructeurs
+(** DLW: ceci est un retravail d'un code initial de David Monniaux,
+    qui consiste essentiellement en un récurseur non standard pour
+    type mutuellement dépendant, utilisé dans une preuve de 
+    déterminisme/fonctionnalité.
+
+    JFM: Le schéma suivi pour regrouper les composantes de certains constructeurs
     dans un inductif auxiliaire (ack2_spec) est apparenté au schéma suivi
     pour les petites inversions à base d'inductifs partiels exposées en 2021
     https://www-verimag.imag.fr/~monin/Talks/sir.pdf
@@ -7,26 +11,22 @@
     https://www-verimag.imag.fr/~monin/Publis/Docs/types22-smallinv.pdf
 
     L'objectif ici est de permettre d'accéder dans le même match
-    aux deux sous-termes de la spec de ack (S m) (S n) y
-    pour alléger l'écriture du récurseur.
- *)
-
-(* JFM -> DLW : le résumé ci-dessus correspond à ma perception, tu vérifies
-   quand même que cela te va, ou tu rectifies ? *)
+    aux deux sous-termes de la spec de ack (S m) n y
+    pour alléger l'écriture du récurseur non standard.
+*)
 
 Require Import Utf8.
 
 Unset Elimination Schemes.
 
-(* On garde la forme existentielle ici, avec un prédicat spécialisé 
-   en lieu et place de (∃x, ack2i_spec m n x ∧ ack2_spec m x y),
-   ck ack2_ack2i.v *)
-(* JFM -> DLW : typo ligne juste avant ? *)
+(* On garde la forme existentielle ici, avec un prédicat (mutuel)
+   spécialisé en lieu et place de (∃x, ack2i_spec m n x ∧ ack2_spec m x y),
+   cf ack2_ack2i.v *)
 Inductive ack1_spec : nat → nat → nat → Prop :=
 | ack1_m0 {n} : ack1_spec 0 n (S n)
 | ack1_mS {m n y} : ack2_spec m n y → ack1_spec (S m) n y
 with      ack2_spec : nat → nat → nat → Prop :=
-| ack2_in {m n y x} : ack3_spec m n x → ack1_spec m x y → ack2_spec m n y
+| ack2_mn {m n y x} : ack3_spec m n x → ack1_spec m x y → ack2_spec m n y
 with      ack3_spec : nat → nat → nat → Prop :=
 | ack3_n0 {m} : ack3_spec m 0 1
 | ack3_nS {m n x} : ack1_spec (S m) n x → ack3_spec m (S n) x.
@@ -78,30 +78,30 @@ Section ack123_spec_ind.
             (HQ0 : ∀ {m}, Q m 0 1)
             (HQS : ∀ {m n x}, ack1_spec (S m) n x → P (S m) n x → Q m (S n) x).
 
-  Fixpoint ack1_spec_ind_alt {m n x} (a : ack1_spec m n x) { struct a } : P m n x :=
+  Fixpoint ack1_spec_ind_alt {m n x} (a : ack1_spec m n x) {struct a} : P m n x :=
     match m return ack1_spec m _ _ → _ with
     | 0   => λ a, match ack1_spec_inv a in _ = n return P _ _ n with eq_refl => HP0 end
     | S m => λ a, match ack1_spec_inv_S a with
-                  | ack2_in h1 h2 => HPS h1 (ack3_spec_ind_alt h1) h2 (ack1_spec_ind_alt h2)
+                  | ack2_mn h1 h2 => HPS h1 (ack3_spec_ind_alt h1) h2 (ack1_spec_ind_alt h2)
                   end
     end a
-  with ack3_spec_ind_alt {m n x} (a : ack3_spec m n x) { struct a } : Q m n x :=
+  with ack3_spec_ind_alt {m n x} (a : ack3_spec m n x) {struct a} : Q m n x :=
     match n return ack3_spec _ n _ → _ with
     | 0   => λ a, match ack3_spec_inv a in _ = n return Q _ _ n with eq_refl => HQ0 end
     | S n => λ a, HQS (ack3_spec_inv_S a) (ack1_spec_ind_alt (ack3_spec_inv_S a))
     end a.
 
   (* Le même avec 3 fixpoints mutuels *) 
-  Fixpoint ack1_spec_ind_alt3 {m n x} (a : ack1_spec m n x) { struct a } : P m n x :=
+  Fixpoint ack1_spec_ind_alt3 {m n x} (a : ack1_spec m n x) {struct a} : P m n x :=
     match m return ack1_spec m _ _ → _ with
     | 0   => λ a, match ack1_spec_inv a in _ = n return P _ _ n with eq_refl => HP0 end
     | S m => λ a, ack2_spec_ind_alt3 (ack1_spec_inv_S a)
     end a
-  with ack2_spec_ind_alt3 {m n x} (a : ack2_spec m n x) { struct a } : P (S m) n x :=
+  with ack2_spec_ind_alt3 {m n x} (a : ack2_spec m n x) {struct a} : P (S m) n x :=
     match a with
-    | ack2_in h1 h2 => HPS h1 (ack3_spec_ind_alt3 h1) h2 (ack1_spec_ind_alt3 h2)
+    | ack2_mn h1 h2 => HPS h1 (ack3_spec_ind_alt3 h1) h2 (ack1_spec_ind_alt3 h2)
     end
-  with ack3_spec_ind_alt3 {m n x} (a : ack3_spec m n x) { struct a } : Q m n x :=
+  with ack3_spec_ind_alt3 {m n x} (a : ack3_spec m n x) {struct a} : Q m n x :=
     match n return ack3_spec _ n _ → _ with
     | 0   => λ a, match ack3_spec_inv a in _ = n return Q _ _ n with eq_refl => HQ0 end
     | S n => λ a, HQS (ack3_spec_inv_S a) (ack1_spec_ind_alt3 (ack3_spec_inv_S a))
@@ -109,48 +109,47 @@ Section ack123_spec_ind.
 
   (** Voici le récurseur standard, qui a le même type, mais pas le même algo. *)
 
-  Fixpoint ack1_spec_ind_std {m n x} (a : ack1_spec m n x) { struct a } : P m n x :=
+  Fixpoint ack1_spec_ind_std {m n x} (a : ack1_spec m n x) {struct a} : P m n x :=
     match a with
     | ack1_m0   => HP0
     | ack1_mS h => match h with
-                   | ack2_in h1 h2 => HPS h1 (ack3_spec_ind_std h1) h2 (ack1_spec_ind_std h2)
+                   | ack2_mn h1 h2 => HPS h1 (ack3_spec_ind_std h1) h2 (ack1_spec_ind_std h2)
                    end
     end
-  with ack3_spec_ind_std {m n x} (a : ack3_spec m n x) { struct a } : Q m n x :=
+  with ack3_spec_ind_std {m n x} (a : ack3_spec m n x) {struct a} : Q m n x :=
     match a with
     | ack3_n0   => HQ0
     | ack3_nS h => HQS h (ack1_spec_ind_std  h)
     end.
 
   (* Le même avec 3 fixpoints mutuels *) 
-  Fixpoint ack1_spec_ind_std3 {m n x} (a : ack1_spec m n x) { struct a } : P m n x :=
+  Fixpoint ack1_spec_ind_std3 {m n x} (a : ack1_spec m n x) {struct a} : P m n x :=
     match a with
     | ack1_m0   => HP0
     | ack1_mS h => ack2_spec_ind_std3 h
     end
-  with ack2_spec_ind_std3 {m n x} (a : ack2_spec m n x) { struct a } : P (S m) n x :=
+  with ack2_spec_ind_std3 {m n x} (a : ack2_spec m n x) {struct a} : P (S m) n x :=
     match a with
-    | ack2_in h1 h2 => HPS h1 (ack3_spec_ind_std3 h1) h2 (ack1_spec_ind_std3 h2)
+    | ack2_mn h1 h2 => HPS h1 (ack3_spec_ind_std3 h1) h2 (ack1_spec_ind_std3 h2)
     end
-  with ack3_spec_ind_std3 {m n x} (a : ack3_spec m n x) { struct a } : Q m n x :=
+  with ack3_spec_ind_std3 {m n x} (a : ack3_spec m n x) {struct a} : Q m n x :=
     match a with
     | ack3_n0   => HQ0
-    | ack3_nS h => HQS h (ack1_spec_ind_std3  h)
+    | ack3_nS h => HQS h (ack1_spec_ind_std3 h)
     end.
 
 End ack123_spec_ind.
 
 (* La même preuve que ack1_spec_det mais avec le recurseur factorisé: on
    peut utiliser n'importe lequel entre ack1_spec_ind_{alt,std} *)
-Theorem ack2_spec_det_with_recursor m n r₁ r₂ : ack1_spec m n r₁ → ack1_spec m n r₂ → r₁ = r₂.
+Theorem ack1_spec_det_with_recursor m n r₁ r₂ : ack1_spec m n r₁ → ack1_spec m n r₂ → r₁ = r₂.
 Proof.
   intros a; revert r₂; pattern m, n, r₁; revert m n r₁ a.
   apply ack1_spec_ind_alt with (Q := λ m n r₁, ∀ r₂, ack3_spec m n r₂ → r₁ = r₂).
   + now intros ? ? ->%ack1_spec_inv.
   + intros ? ? ? ? _ IH1 _ IH2 ? H%ack1_spec_inv.
     destruct H as [ m n r₂ r H1 H2 ].
-    apply IH1 in H1 as ->.
-    now apply IH2 in H2 as ->.
+    apply IH1 in H1 as ->; eauto.
   + now intros ? ? ->%ack3_spec_inv.
   + now intros ? ? ? _ IH ? ?%ack3_spec_inv%IH.
 Qed.
